各界促政府退出《禁止酷刑公約》 應尋求中央出手解決

因假難民引起的治安問題近年一直困擾本港，要求退出公約、要中央出手的聲音不絕。「廿三萬監察」發言人王國興直言政府要下定決心退出公約：「我認為當年政府簽訂公約時完全無深思熟慮，只係令到呢啲非法入境者、經濟難民利用漏洞偷渡嚟香港，攞香港資源、侵蝕香港，無論經濟、醫療、就業，帶來沉重經濟負擔。」他又指，歐盟國家已執行酷刑聲請人士若犯了刑事罪行要遞解出境，惟本港現時仍無執行。假難民在社會作案已達集團化，坦言：「好似黑社會咁經營！」港府應尋求中央政府協助退出公約，否則社會更永無寧日，擔心會經假難民引進歐美的孤狼式恐襲，出現沒有最衰只有更衰的亂局。
區議員：再唔制止就嚟唔切
元朗是南亞假難民的「大本營」，有超過一萬名持「行街紙」的非華裔人士居住。元朗區區議員周永勤指，假難民衍生的治安問題不斷惡化，政府仍無動於衷，周指：「再唔制止就嚟唔切！」市民無法分辨南亞人士為難民或居民，在罪案不斷的情況下，他們只對該族裔人士加強防範，政府縱容不法之徒作案，變相加深社會種族矛盾，令本土少數族裔居民受歧視，希望政府重設禁閉營，杜絕未經審核的假難民擾亂治安。

政府唔設難民營困住佢哋，反而想郁條國際公約就知有陰謀

無咗呢條黑警可以為所欲為

所以港共一直放縱班南亞人係有目的

689嗰陣已經係成日想郁

當年話起難民營, 話起難民營要好耐喎. 所以就唔起.
如果個時拍板起, 而家都已經起好咗.

又話咩要改法例由越南變其他

退出公約無著數

其實退唔退，d黑警一樣打獲金，之後其他國家政府因爲要賺大陸佬錢，所以都唔敢咁多野講

之前有講係港共特登放班假難民入黎又特登唔理 同埋仲有好多方法去處理班假難民 港共都無做 就係想退出酷刑公約

Oct 23近期活躍五毛
0三色貓
1JR
2群龍共舞
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5Romanov
6曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
7優美開始
8dewi
9newlife
10RedBaron
11Warden
12十卜ching

司馬昭之心

夠哂詭

唔退出, 打鑊金.
退出咗, 更加可以肆無忌憚, 直頭用滿清十大酷刑

支那蝗蟲攞香港資源、侵蝕香港，無論經濟、醫療、就業，帶來沉重經濟負擔
死撚屌亡國興就隻字不提

其實這條公約不但保障尋求庇護的外國人，更在多方面保障香港人本身的人權。民權觀察王浩賢指，公約主要防止公職人員對人民施行肉體或精神傷害，也令政府有責任避免酷刑及其他不人道對待；由此又演化出政策，例如設立警察投訴科、監警會等。

2007年，王浩賢於利東街保育行動中被捕，其後被警方剝光豬搜身，結果聯合國禁止酷刑委員會運用了這條公約，促成警方推出搜身三級制指引，明確訂立搜身範圍。王浩賢指，公約絕對能夠加強監察警方點樣使用權力，「如果警察有濫權情況，令我哋有記錄同程序追究。」而「暗角七警案」、雨傘運動警方使用武力的原則，還有被捕人士不能去廁所、見律師的情況，委員會都曾關注及跟進，更要求警方公開使用武器指引，確保符合國際標準。

另外，《禁止酷刑公約》的保障範疇廣泛，例如跨性別人士、家庭暴力等，而委員會的關注及建議都成為香港制訂有關政策的指標。早前行政長官梁振英、前保安局局長李少光以及部分建制派議員，藉難民問題提議香港退出《禁止酷刑公約》，但國際特赦組織香港分會總幹事區美寶提醒大家，公約不僅保障難民，也保護了香港人，「好多嘢唔可以只要A，唔要B」。

王浩賢擔心，假如香港真的退出公約，不但從此缺乏有效的監警制度，更可能成為封閉社會。「我哋喺人權價值同法治概念上，就會同國際脫鈎，呢個情況非常恐怖！」區美寶則認為，若果退出公約，其他國家很可能會覺得香港不夠穩定和安全，不適合投資或旅遊。

通常用得「各界」就九成係中共

一早話班五毛不停用南五人轉移視線係有目的

[突發0950]
五毛三色貓狂推失敗主義post

中共的鬼計